---
file: molhodetomateitaliano.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

Molho de tomate italiano
video: https://www.youtube.com/watch?v=CifmspcbM5A

 Ingredientes

		Tomates
		Cebola
		Alho
		Azeite

 Coloca numa panela

 Água e a quantidade de tomates que você quer para fazer o molho
 Deixa a água ferver e assim que você ver que a pele dos tomates
 está soltando ele tá pronto pra ir pra peneira.

 joga os tomates na peneira (descarta a água)
 tirando na peneira as peles dos tomates

 Numa panela coloca Alho, Cebola, e Azeite
 vai deixar dar uma douradinha na cebola só o suficiente
 pra cebola murchar um pouco, quando você perceber que a
 cebola já não está tão durinha você pode jogar o molho de tomate
 que foi peneirado.

 Agora é só deixar cozinhar, quando estiver no ponto certo
 Coloque um pouquinho de sal (a gosto)
 [Cozinhe em fogo baixo, não esqueça]

 O ponto pode ser visto no vídeo do topo da página, contudo
 ele é assim meio espesso quase como um doce talhado.
